要下屬改電腦隱瞞遲返工 前警長判罰服務令

曾任警署警長的港鐵特檢隊男主管屢因遲起床或要吃早餐而遲上班，但卻152次要求下屬在公司系統代為輸入虛假的上班時間，「遲到大王」早前承認6項不誠實地意圖欺騙而取用電腦罪，今在裁判法院被判160小時社會服務令。

辯方大律師貝敦指，男被告黃成根（63歲）已找到新工作。早前求情指他任職保安員。被告案發時是港鐵「附例特檢隊」主管，入職港鐵前曾任警署警長。據案情透露，他曾要下屬代他輸入虛假上時，訛稱9時許抵達上水站開工，但實情下午1時才在美孚站啟程上班。

...

唔止㗎喎
改嗰條友都要拉啦

退休警無得撈，好大機會為非作歹

聽聞港鐵會check員工八達通使用時間
包括買野同屋苑開門

返工遲到都喺想多啲時間做休班警

我仲以為佢地仲係落薄寫返工時間

9點上水開工，1點都未到已經唔係遲到咁簡單

差人做野唔洗你教

63歲仲要返工，人生好失敗

那 香港警察呢

咁用condom 都得啦

有請小鳳姐

屌呀呃左百幾次都只係社會服務令
比多左果D人工呢? 唔洗還呀?
紀律部隊嚄 得淡笑

應該要取消長糧，否則變相鼓勵退休後犯法。